使用政府推廣「清潔煤」取暖 河北多人中毒亡

圖1之1 - 唐山多條村已有6名村民疑因使用「清潔煤」而一氧化碳中毒死亡。（網上圖片）

河北承德市興隆縣多名村民近日疑燃燒當地政府推廣的環保「清潔煤」取暖，導致一氧化碳中毒死亡，引發社會關注。中央廣電總台中國之聲引述多名知情人士透露，河北唐山市在一個多月內，也連續出現6名村民因一氧化碳中毒身亡，還有數十人被送院醫院治療。有生產「清潔煤」的廠商表示，一氧化碳中毒是個人使用不當造成，跟企業無關。
報道指出，今年10月下旬，家住河北省唐山市開平區窪里鎮西尚莊村的葉先生，在村委會的安排下以每噸600元（人民幣，下同）買了幾袋供冬天取暖用的「清潔煤」及配套的鍋爐。他說，以往家中都是燒散煤取暖，但今冬開始，當地村委會告知村民，出於環保考慮，按照上級政府要求，不再允許村民使用散煤取暖，而是統一使用當地政府推廣的「清潔煤」取暖。
葉先生稱，10月30日晚因天氣寒冷，他使用「清潔煤」給13歲的女兒的房間供暖，翌日早上，他打開女兒房間時，發現女兒已不省人事，送院搶救無效死亡。類似情况亦發生在唐山市開平區栗園鎮奔各莊村的郝先生家中，其父母10月21日晚也使用了村委會指定的「清潔煤」取暖，翌日他的父親中毒身亡，母親送院治療。

報道引述唐山一間醫院的醫護人員表示，往年的冬季也會有為數不多的村民因為一氧化碳中毒住院治療，但是今年的人數特別多。
報道指出，這些「清潔煤」由當地政府政府部門指定的廠商提供，並按照人口數量，為各村莊制定相應的購買和使用的數量指標。各村鎮使用的「清潔煤」來自不同的廠商，每噸價格從550元到650元不等。
發生村民一氧化碳中毒死亡事件後，有生產「清潔煤」的公司表示，一氧化碳中毒是個人使用不當造成，跟企業無關。該廠商拒絕向傳媒出示相關的生產和質檢材料，並表示只願配合當地政府調查。當地民眾批評，政府沒有在推廣時一併協助安裝一氧化碳警報器，也沒有給予安全提示。
（澎湃新聞）

支共為清理低端人口奇招盡出

呢招幾好 用清潔煤清潔低端人口

根本係iq test

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

固名思議既"清潔"
仲有一個月就要全面進入小康了

人民天生就被政權閹割了良知和人性。

有冇人可以解釋下點解唔用電熱爐

沒事兒 還有黨

支那人命真值錢

清潔地球，由燒炭做起

咁樣泥提高下一代平均智商...

Google完都唔知係乜

唔係度度地方都係供電穩定同埋貴
（鳩估）

死左仲好啦

達爾文獎

你還有黨呀！

其實會唔會係閂窗先中毒死咋

堂堂強國連供電穩定都做唔到……

有咩問題??
清潔低端人口

唐山呀有個毒撚

堂堂強國喎
世界第二大經濟體喎
5G 強國喎

又話轉晒用天然氣？做乜仲要用煤呀？

其實好慘
平民百姓讀書唔多 加上佢改左個咁嘅名 真係可能唔諗多幾下就用左

2020年要滅貧 deadline fighter係咁㗎啦

支那人眼中只會支持政府
政府比舊屎佢都要話好食

電費好貴架
日日開過千蚊電費大佬

支那停水停電成日有
燒煤就唔驚停

應該係d新炭放出黎既一氧化碳比普通既多
而班支那人又唔開窗燒煤
以前小量一氧化碳唔開窗都冇事,轉左就........

大陸有啲地方窮到你想像唔到，你呢條問題同「何不吃肉糜？」一樣

以前咪又係燒煤，有咩唔同

中國咁有錢 點解唔開暖氣
係要懶有情調學西方整室內火爐

2020啦仲有人燒煤終國果然世界第一

個名咪話咗俾你聽個主要用途lor
清潔煤同清潔劑一樣用途

國企真係好 有咩都唔關佢事

最環保既方法就係減少人口

係，所以其實無必要落井下石
佢哋都只係政權嘅犧牲品
唔需要嘲諷同仇恨佢哋

一氧化碳真係唔關事，燃燒時唔夠氧氣就會咁

其實中國好多鄉村地方好窮 可能成世人電話都無用過
只係落親嚟香港狂買嘢嘅 都係搾取窮人嘅高幹子弟姐
其實呢批都係中共手下嘅犧牲品

有害氣體不會傷害環境及人員咁即係有害定無害呀

2020 滅貧 已經開始

正確係少咗碳排放, 减少咗污染, 所以先叫清潔煤
不過 Made in China 嘅嘢, 唔達標一啲都唔奇
有可能有一批清潔煤有問題，不减反加 ......

又清低端人口

BBQ產生嘅毒性更多。

仲以為十幾年前先有燒炭，乜而家大陸仲有?

玩燒炭，飲藍妹，睇架妹，好relax囉。

咁凍，三峽大壩緊係結咗冰，發唔到電啦

是但啦，肯報岀嚟已經叫有進步
正常滅咗條邨當無事發生過

2020年前消滅貧窮人口你估講笑？

但會死

其實真係好慘。。。佢地呢一層冇錢冇咩學識連韮菜都叫唔上就咁死左。。。

中國好強大喎
世界第二大經濟體喎
可以整5G，但確保唔到穩定供電？

用家問題

一部份富起來嘛
除咗啲有錢人其他人應該生活得好似一篤屎咁

係 有燈已經好好
而且電費未必俾得起，燒煤平d

感謝黨

大清洗

電費平咩 對佢地講

RIP
來生不做中國人

其實咁強大，都係用人命堆砌出黎
佢地係可以整5G，但同一時間仲可以餓死人
因為佢地投放資源猛咁谷科技，但連最基本建設都未做好呢，你睇下5G搞掂之後，有邊個省係真係做到全5G架？

舊式散煤一樣有一氧化碳問題 , 個爐無做好排煙就會死人 , 根本唔關用所謂「清潔煤」事

好多鄉村啲電網根本唔夠力，用電爐只會不停跳閘，同埋本來燒媒取暖一日先幾蚊鷄，但電玩一日十幾廿蚊，點比。

死晒啲人就唔存在取暖問題

咪話貴囉

用電多嘅地區啲電根本唔夠
早十年前深圳做廠, 夏天會有供電限制, 指定星期幾會有用電上限, 廠房唔夠柴油發電機, 又想慳皮, 會停咗冷氣等啲機繼續行到

清潔啲人既煤

顧

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

政府推廣.... 真是好東西

可能基本供電設施都未搞掂
電費同保養成本隨時高過用煤

空氣流通嘅話, 就算啲煤有雜質都唔會一氧化碳中毒掛

。。。原來我㩒錯左你

咁要殺快啲

仲要用煤 笑撚死

問得出算唔算係身在福中不知福

傳統燒野會中ed毒,第一時間真係諗通風問題
但變左名符其實清理低端人口

屌你老味，又話中國好撚先進，仲係度燒煤污染環境
香港冬天一吹北風就能見度勁低

我個腦都係彈咗「何不食肉糜」呢句

清理結束埋自己

土法鍊鋼

咁樣死係因為太on9定因為對政府太信任

傻咗個鼻？

清除低端人口？

無得諗，政府規定只可以燒哩隻

可摸耳唔好再出啲中國無聊新聞？

推

知道的都只係一部分，仲有好多野殺緊啲窮人，係我地唔知者

佢地好似興響牀下底整暖爐
冇煙通 or 煙通塞咗就會中毒

清潔係清潔，不過係清潔「人」啫

其實好撚慘
通風好又會凍
通風唔好咪死囉

何不食肉糜

得返一個月清唔晒點算

沒有最on9 只有更on9

大陸5G要用電池
你話佢啲電穩唔穩定？

其實呢啲平民真係好慘 又窮又唔識野 咁就無左條命 但竟然唔會有人暴動

笑死

直接攞人仔起個火取暖

清理低端人口

如果支那夠電用
中電就唔駛賣電畀支那啦

喺中國真係「沒有暴動 只有暴政」

用電貴 大陸唔係用開中央煱爐咩

推廣燒炭 改返個on9名就有人中伏 笑撚死

但好似之前啲煤一直都事 一轉就死人喎

Darwin Awards
但同樣燒散煤就唔會出事咩？

每年都會有幾單的

真係清潔

呢班窮到仆街嘅撚屌只會係一班愛国愛黨嘅小粉紅 唔需要同情 支那人十個有九個都係抵死

小粉紅有得上網做水軍 佢地可能連網都唔識上唔識字架。。。

一氧化碳中毒 大多數case都係空氣唔流通
不過我記得燃料唔靚不完全燃燒機會愈大 產生CO嘅機會都會大啲

係中国就算教育水平幾低都會由細到大比人灌輸要愛国愛党㗎啦

有冇聽過就算屋企幾撚窮都有張毛主席嘅相

有幾on9先會屋內燒煤

我唔識點同你講
只可以講佢地都幾多把口係愛國愛黨 生存都咁困難並唔係真係愛
做錯野做唔arm心水會被消失 佢地唔識反抗亦反抗唔到
所以係韮菜

冬天係燒煤架

睇多d奇幻既大陸新聞就會覺得d人好慘
又on9又可憐

花式燒炭

你識chem 但無common sense 嗰家人用咁耐都無事 一轉呢隻清潔煤就奶野？

公道啲咁講

佢哋果啲凍嘅地方
窮人冇暖氣 唔燒煤根本涯唔過冬天
但個仆街政府又唔理 強搶曬佢哋啲煤
再賣啲濕鳩野比佢哋
佢哋本身係屋企燒正常煤/木係冇事
但唔燒又唔得
關咩iq test事

佢哋比人收曬啲煤
又凍
係冇得唔用

樓上笑人iq低果啲根本心理變態

因為我地平時見到的中國人係癲癲地嗰班
而網絡上見到的「中國人」又係痴痴地線
真正慘嗰班隨時連上網都有果難度
更加唔好講黎香港

無毒氣體令市民中毒身亡

哇，你羅致光黎架？

刁煬帝話要全面脫貧，原來聖旨係咁解

天威真係好難測

可以配埋極醜惡大叔嘅背景音樂

去到地獄日日俾火燒咪唔怕唔夠暖囉

有害氣體無害 D FD

之前不清潔煤要幾錢

原來買煤一噸幾百人仔就得

其實諗深一層
鄰國啲人都幾悲哀下
環保責任要佢哋孭
但源頭其實根本
就唔多關日常生活排放事
依家出事賣煤間公司
撇清關係撇得快到不可思議
仲講到明只會同政府調查合作
會唔會互相包庇冇人知
家屬想討回公道
結果又係落得典型嘅
「搞事」「搗亂」
俾人拉嘅下場
唔鍾意鄰國同鄰國人
但係站喺人道立場
都覺得幾唏噓
全民皆享樂、功利至上
各家自掃門前雪
不過都係算喇
香港人水深火熱嗰陣
鄰國又有幾多人願意
暫且放低一陣嘅成見
去了解下香港人究竟想要啲乜呀

完

清潔人口

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

事旦啦

用煤 但要空氣流通
開大隻窗
不如唔好用

南海死咗廿個工人啦
（支那話廿個 真相可能幾十個）
一句民族英雄就算鳩算
連檢討吓都冇

清潔媒，好名

清潔霉

他使用「清潔煤」給13歲的女兒的房間供暖，翌日早上，他打開女兒房間時，發現女兒已不省人事，送院搶救無效死亡。

係咪on9，封閉空間用？

脫貧就係令窮人死哂

清潔低端人口

清埋低端人口
好清潔

條formula係咩？

點確定新燃料耗氧無多到同埋佢個反應係頃向CO2而唔係直接出CO

咁要死成億人

消滅貧窮人口

個邊啲人用左成世煤，唔似會犯咁多呢種低級錯誤喎

做得ok 啦
我希望共匪做盡d
連中產都清埋
到時咪個個都高端人口囉

再加上窮苦地方，知識一早比党控制住，根本無可能知‘清潔煤’係咩
唔關IQ 事
香港都有盲搶鹽啦

燒碳取暖要開窗通風，所以先會整煙通。
今年先改用，肯定d屋冇整到通風系統啦
佢改名做清潔煤就當自己唔係碳？

個政府垃圾到

低端人口又被自殺

人類補完計劃

同燒碳無分別

滅貧政策

其實依d意外同當地民智好有關。

以前用d煤雜質多，例如硫黃果d野，燒出黎好大陣味。所以咪通下風減輕陣味。依家用左清潔煤，冇咁多雜質，燒出黎冇味，加上貴Wo，咪關晒通風口，增加取暖效能。

在佢地concept裡，通風只係為減低燒出黎的難聞味道，唔會諗到燒煤缺氧問題。所以最後悲劇發生了...

民智未開，係咁嫁啦😩😩

肯定用家問題，沒事，繼續用。相信國家

又話媒改氣既而家仲衰過以前

2020消滅貧窮（人口）

支那谷科技 只限於監控科技

我都第一時間諗起呢句

每年都會有中一氧毒既新聞
好多時係唔記得冇注意到通風

呢個係常識問題

燒煤唔同燒炭

滅貧

估唔到有幸見證現代嘅真實版何不食肉糜

咁低質既回覆都咁多正評

其實大陸嘅窮人真係好慘，佢地死佢地事
一大堆啲收成期嘅廢柴就係度吹奏黨嘅偉大，因為佢地生活得好好
窮嘅人就繼續係水深火熱之中，無人為佢地發聲

炕 其實其他國家都有

等如石油氣d臭味都係後加上去
民智未開
完全無危機意識同常識

唔開窗先會一氧化碳中毒死？

gas the kikes

你地臭閪蚑那打免疫球蛋白中愛滋都係常識問題

中共政權 官方極力推薦

之前咪有單燒甲醇爆炸
又係民智未開 冇人教過佢地甲醇既危險性

木你唔通風一樣死
無煙通就咪撚燒啦

曾經有研究清朝王室夭折率
點解仲高過出面普通中產人家
係因為佢地對小朋友保暖措施太好
用嘅木炭太靚
結果一嘢燒晒室內嘅氧氣
造成大量王室嬰幼孩一氧化碳中毒

政府：燒烤所釋出嘅一氧化碳比「清潔煤」仲要多，所以唔關「清潔煤」事

其實唔關咩煤事... 應該係啲大陸佬唔開窗
變相燒炭

消滅低端人口

東北哩啲低端人口多既地方係等老大哥大清洗

真係唔撚明啲支那人點解會燒煤同炭喺室內取暖,死唔去都中毒

其實唔係室內燒嘢就會中一氧化碳毒嘅咩
好似燒炭自殺咁

無知一問，學術上，開窗燒煤會唔會仲凍過唔開窗唔燒煤

其實一直想知呢張圖係真定假

最搞笑係唔少窮撚都係度讚黨嘅偉大

符合國情

Wtf

關事
一氧化碳主要成因係不完全燃燒，不完全燃燒主因係密閉空間唔通風燒野，同你燒咩燃料冇太大關係關事（除非你燒好clean嘅甲烷，酒精之類）

香港都有好多單柒頭室內唔開窗BBQ，結果變燒炭自殺上埋新聞

所以佢話唔關煤事，係個人使用方法問題，呢句本身科學上係成立嘅

當然支那貨會唔會事實上又做假，其實撈左其他野cut cost，釋放其他毒氣殺人，用一氧化碳包裝到唔關自己事，我就唔敢答你啦

係囉 所以係抵撚死

又一奇招

笑撚到我今日返唔到工
要射返日波笑足全日

入來為左睇元害

燒炭?

關咩事 香港啲媒氣你信得過啦掛 一樣咪又係有人死

以我理解
細煤爐係佢地圍爐取暖用 通常係室外/廳有開窗用
大爐係室內有煙通會駁去室外排煙，正常都會等個火熄哂先去訓
But 意外既野好難講，
想暖全晚擺定多幾舊燃料燒過夜出事/擺太近睡房/風吹返入屋/好似呢單新聞直接擺房

應該是知識限制了我們的想像力

然後班支那人仲話香港食佢地用佢哋啲電

要睇升温速度同降温速度邊個快d

正常黎講開小小窗,降温速度唔會好大,但就有效減少室內碳含量,應該會暖d,又唔會過度積聚一氧化碳

情況就好似夏天商場開冷氣,但係大門大開都唔會唔涼,因為大門既面積對比商場黎講好細,冷風產量大於散失量,所以商場都係涼

ps.膠up

中國果種窮同民智未開 真係好多落後國家都比唔上

擺明係清洗低端人口啦

呢啲政府真係痴線，咁都得

之前見到啲on9藍絲話催淚氣體係針對人，對警犬無害
屌你老母，啲藍絲同強國人真係好撚on9，on9到嬲啊真係

有錢駛撚燒煤咩

冇錢咪問黨攞
偉大的黨好有錢喎

一個可以整5g嘅國家，確保唔到供電穩定？
人哋北韓都識加太陽能板，強大嘅世界第二大經濟體，超英趕美嘅中國會唔識？

德政

清潔低端人口 2020消滅貧窮

在村委會的安排下以每噸600元（人民幣，下同）買了幾袋供冬天取暖用的「清潔煤」及配套的鍋爐。

D炭同爐都係買返黎 點會唔關事

Gas the Jews

話係用家問題

好撚似啲idog

係，同埋通常窮鄉辟壤地方嘅人比較純樸啲

其實外國好多地方都係燒火取暖，屋企大+凍電爐要好高watt數先得，屋企電線負荷唔到，同埋貴過燒火

咩叫清潔煤 google完都唔明

的確係用家問題， 一氧化碳既產生唔關d煤清唔清潔事

文獻冇話會死人

可能純度低咗搞到難啲進行complete combustion

唎申：鳩up

係窮鄉僻壤班撚樣到依家都仲睇緊毛語錄呀

在小康社會，每個人只會顧著自己及自己的家人（「各親其親，各子其子」），而非大同社會的「人不獨親其親，不獨子其子」。當時的儒家思想家認為，小康和大同的區別是社會道德水平下降。

小康的古解

又係唐山

屋內燒煤

人口清潔煤

2020 消滅貧困人口

智商稅

仲有一個月就2020,中國將進入全面小康社會

lm

死晒個世界就清潔

如果通風點保暖
但唔通風又會死
但唔明點關煤商事

如果屋內要用燒煤來取暖
個爐一定要係屋外抽氣
仲要屋外加煤
同屋內完全隔絕空氣流通
淨係用傳導來幫間屋升溫
個煤爐只要同屋內空氣有對流就死撚硬

其實煤商講得岩
係爐既設計問題
唔通風既效率差
通風既就毒撚死
所以由一開始就唔應該燒煤取暖

燒多啲好 等多啲人一氧化碳中毒死 咪少啲人遺害人間

同埋屋內燒煤屋內氧氣都會減少
加埋一氧化碳光速死亡

等等先
呢單野重點，唔係「清潔煤」有問題

所有煤都會出 一氧化碳
一氧化碳中毒，係因為佢唔識用煤
所以係無教育人燒煤，就推行叫人燒煤既問題

真係 消滅

我以為藍絲先會做瑪麗安東妮

咩啊
中國好強大喎
整5g喎

一個可以整5g嘅國家，無法確保電力供應？

常識測驗

其實佢地呢d 地方一早慣燒煤。正常應該有相關系統。
有人估係
新野冇人test過
冇人教佢地點用
或班友學完鳩黎當以前散煤咁用
不完燃燒產生的一氧化碳產生量多過通風排走量

結果就幫ccp2020 年消滅左貧窮

其實係呢個post 係測試港人常識

出來吧

光復河北,時代革命

呢班老人應該係文革批鬥人果堆

好似話係一樣
但舊煤有味，知出事要開窗
新煤無味無臭，所以被焗死左都唔知

簡單來講 因為窮
強國真實國力就係咁

世界第二大經濟體

支持中央政府快D派多D清潔媒比中国市民用

大陸邊有咁多電，同埋無錢交電費。

室內燒煤咩煤都死啦

羅湖到今日都仲會停電

四川大把水電出唔到省，缺電地區繼續缺電。

佢地燒左咁多年散煤都無事，佢地都應該知要開窗，不過呢隻新野咩成份都無人知，點知用咩料去合成。

其實又咁講，美國咁大都有地方D電供應係唔穩定既...

靠害咩 好心整套供暖俾佢哋啦 又話強國
唔通真係咁中乾定黑心唔當農民係人啊

我覺得可能佢地以為潔淨煤
係少d有害物質
所以就關門關窗咁燒
最後

有可能。

低端人口可算是人嗎
早幾年玩冬天掃低端人口
都唔知凍死幾多件

清理煤

個爐問題多
一氧化碳bbq 等燃燒都會有
但係bbq係室外通風好
冬天/開煤氣爐沖涼/燒炭自殺閂咗門窗 好易死人
預防呢個係最基本要做嘅 尤其以前已經死咗好多人
做好排氣已經唔會出事

裝咗新爐

上熱門既comment 都好正常

我都覺得係
不過係安全指引同防險操施方面係文明國家都有得賴嘅

沒事兒 支那道德水平已經降無可降了